\section{Présentation du sujet et des rêgles}
Ce projet consiste en un jeu de plateau au tour par tour, basé en partie sur le jeu de plateau \textit{Smallworld}, édité par Days of Wonder, et sur la série de jeux vidéo \textit{Civilisation}, développée par Firaxis.  
Dans ce jeu, chaque joueur déplace ses unités sur la carte et essaie d'avoir plus de points que son adversaire au terme d'un nombre de tours décidé au début de la partie.
A la fin du tour de chaque joueur, celui-ci gagne des points en fonction du type de case occupé par ses unités et de leur race.
\newline
\newline
Très vite, les joueurs chercheront a prendre le contrôle des cases rapportant le plus de points, et il leur est permis de faire s'affronter leur unités pour la domination de celles-ci.
Dans ce monde vraiment trop petit, les joueurs combatteront donc becs et ongles pour une position privilégiée sur le plateau. 
Cela pourra éventuellement entrainer le décès prématuré d'un des joueurs, dans le cas où son armée se retrouverait réduite à l'état de lambeaux et de souvenirs, ce qui offrirait la victoire à son adversaire.
Dans notre grande bontée, nous permettons aussi aux joueurs les plus sensibles de déclarer forfait, le monde de Smallworld étant étonnement cruel !
\newline
\newline
Ce rapport présente l'étude des spécifications, réalisée dans l'optique de développer ce jeu au cours du semestre.
On parlera en premier lieu des différentes méthodes de création de partie, puis du déroulement de la dite partie.
Nous parlerons ensuite des contrôles que l'utilisateur pourra avoir sur le jeu.
Enfin, nous présenterons les interfaces nécessaires et le diagramme de classe qui servira lors de la réalisation.